新加坡明年測試公共交通接受 Apple Pay 付款

新加坡交通部門日前宣佈，計劃在 2018 年推出一項 Apple Pay 有關的測試項目，乘客可以 iPhone 或 Apple Watch 購買車票或支付車資。今次測試是當地交通機構和 MasterCard 合作的成果，是 ABT 帳戶式支付系統的附屬項目。

帳戶式支付系統最快明年 3 月於新加坡推行，透過使用非接觸式付款方式，以信用卡或儲值卡簡化公共交通購票的流程。新加坡交通部門表示，現時已經有超過 10 萬名市民申請參加測試計劃，預計每日將會有超過 6 萬宗相關交易。原本 ABT 帳戶式支付系統只會測試 6 個月，但因為引入 Apple Pay 支付方案，測試期間將會延長。

除了 Apple Pay，新加坡交通部門亦會同時測試 Android Pay 和 Samsung Pay 兩大手機支付平台，預計測試會在明年首季同步展開。

八達通夠做啦

拎手袋黨八達通D friend
喺閘口搞到成3分鐘都入唔到閘

人地目標就係方便大眾，知道要做就做全套。
香港目標就利字行頭，攬住Samsung玩獨家村 。

幾時都話香港係世界級大都會

有八達通咪夠囉
搞咁多做乜
根本八達通就夠用有突
用咗20年又點喎
用到2047都得

新加坡人出入妹下妹下
用多幾種應該city塞巴士站塞得再勁啲

電話咪一樣

好呀
真係要用Apple Pay減慢下乘客入閘嘅速度
因為而家嘅擠迫程度已經係咁：

將八達通電子化
冇得收按金
又要俾服務費Google同apple
傻既先會搞

啱呀
根本比唔上八達通個速度
整個八達通機可以用Apple pay吧啦

apple pay 磨手指

屌 on9

其實好撚危險 ..

咁落後架新加坡
唔學中國用先進既Qr code既🤧

如果香港有 多個選擇都好嘅

點解後面會駁住扶手梯

到時就會有大把人打機/覆message 直到佢企係部機面前先出返去開wallet

呢樣真係要屌

有56k咪夠囉
搞咁多做乜
根本56k就夠用有突
用咗20年又點喎
用到2047都得

你比喻有啲錯
係有寬頻就夠用有突
多個電話線上網係多個選擇

有寬頻咪夠囉
屋企又有得上網
返到公司又有得上網
駛乜手機都有得流動上網啫
喺街就專心行路啦
根本寬頻就夠用有突

LTA

LTA said that the scheme would also be extended to Visa and NETS cards from June next year.
Originally launched in March 2017, the ABT pilot will be extended beyond its initial six-month period, LTA said. It added that more than 100,000 commuters have signed up for the pilot since it launched.
Under the initial scheme, commuters can pay for public transport rides with contactless credit or debit Mastercard cards and track their transactions online or via a mobile app. Commuters are charged for rides in their credit or debit card bill.
Commuters who do not have credit or debit cards will still be able to use their existing CEPAS travel cards (such as current EZ-Link, NETS FlashPay or LTA concession cards) for their public transport rides.

Read more at

重點唔係mobile payment，人地本身係想support contactless credit/debit card，延伸落去因為apple pay/android pay等等都係用緊同一技術所以直接做埋。亦都唔會出現電話無電搭唔到車嘅情況，因為主要都係講緊要支援實體卡。
簡單講佢哋本來只係可以用八達通，依家就係試緊可以用埋paywave同paypass。而由於apple pay/android pay都係用緊paywave/paypass套system，所以就順便support埋mobile payment。而唔係為推mobile payment而整
呢d就真係推動科技得嚟但又唔會盲推喇

唔通插咭咩
係咪得你誤會咗？

人哋起碼肯推動畀其他公司入場競爭
香港你講吓八達通壞話都有好多護主犬咬你

btw 八達通大股東係港鐵, VISA/MASTER喺可見嘅未來都應該入唔到鐵路範圍
而如果政府做大股東嘅港鐵唔幫手推, 其他交通工具都好難會跟

其實所謂電子支付唔係唔得
而係技術唔夠成熟去應付香港嘅快速支付
強推冇好結果
應該繼續研究

所以香港八達通豪無壓力，用一模式用多 20年 你都吹佢唔脹

pk

行之有效又穩定 唔明點解要變
好多人都係貪新鮮而求變

講真 返工時間時候多左一半人係用anpay applepay 係個閘口度磨手指 容貌識別 成個流程就慢到仆街
當然習慣左就識得開定
但始終比起八達通多左認證一part就自然有失靈風險

再者 垃圾港鐵獨攬八達通技術同所有權
真係唔撚洗放權都可以袋袋平安
睇唔到有咩理由會願意開放市場

唔駛將VISA Master帶入地鐵範圍，只要消滅到Physical八達通已經成功大有作為。

香港八達通獨大
搞條撚咩

Express Card唔駛TouchID

等個技術再好啲先算吧啦
芝麻信用先算啦
根本只係講「值唔值」嘅問題
講速度又係快咗
講普及唔係普及咗
唔係話為貪新鮮而貪新鮮
八達通個零點幾秒根本就冇嘢追得上
冇逼切性問題

android pay唔洗磨手指直接拍就得
apple pay 如果跟返日本個隻都係唔洗指紋

依個根本同新加坡個case唔同
依個係授權Apple用suica嘅技術嘟
新加坡嗰個係類似倫敦噉用信用咭
討論範圍應該係八達通授唔授權俾Apple用之啱
一嚟畀幾多錢Apple我諗好重要concern
二嚟香港iPhone市場夠唔夠大令八達通回到個本

我既立場係，香港無必要學新加坡玩Debit/Credit Card過閘，但最起碼跟日本玩交通卡。而家係Apple無Q想理香港定係八仔唔想玩，唔係局內無人知。

不過同Samsung玩得獨家，佢想俾人剷上天花都似。

有波餅食

iPhone好似新版全世界都可以用嗰個技術
但其他國家都仲未有依個功能
睇嚟都係講普及問題
新iPhone都未係多人用唔似日本iPhone市場高到仆街

屌，London咁撚多人，咪又用得visa card, Apple Pay, anpay! 不知幾暢順，張Oyster card得返遊客先用

香港多人坐過倫敦架
但站就少好多

早幾日果個POST 有人話八達通可以用多200年

香港D垃圾高官剩係會話
科技係好 但係新科技唔可以黎得太快 好多人會失業

因間支那寶同we柒話要打入交通工具市場
個臭西港鐵同政府即刻跪低喇

深圳廣州北京個 都已經可以用Android 手機搭地鐵/ 巴士啦 （只限指定型號手機）

其實有幾多人知Apple Pay係咩？

幾時有得入油apple pay

油站用電話會爆炸

而家又話唔會

wallet要手動開？吹水都有個譜
已經未同你講行felica根本同八達通無異